## RSpec

### letとbeforeの使い分け
beforeを使ったインスタンス変数とletの使い分けについて  
`ポイントはletはメソッドを生成するという点`

1. typoにすぐ気づける  
インスタンス変数はtypoした変数が`nil`で初期化され、例外は発生しない  
letはメソッドを生成するためtypoした時に`NameError例外`が発生する
2. 無駄な初期化を行わない  
letはメソッドが呼び出されなければ実行されないため、必要最低限の初期化処理ですむ
3. ローカル変数をそのままletに置き換えることができる
4. 単純に読みやすい

[注意]`let`は遅延初期化される  
即時初期化するには`let!`を利用する

[参考リンク](https://qiita.com/jnchito/items/cdd9eef2ed193267c651)